macbook死機 又重裝唔到 求救

睇睇下片部機好lag
禁個關機制幾秒關機再重開
點知重開唔到
登入個畫面 輸入密碼就停左係到
停左係loading bar果到
之後就試咗好多方法都唔得
諗住重裝個系統
但係佢話permission denied
點算

試下入disk utility 做repair permission